【公屋戶做愛被投訴】叫聲太大惹人不滿 鄰居：晚上喺走廊乜都聽到

可能真的是土地問題，連在私人空間做的私人事，也會影響到別人。

「麻煩叫床唔好咁大聲！！」屯門蝴蝶邨有居民懷疑難忍鄰居叫床聲過太，在門前貼上字條投訴。該邨亦有居民表示，一直都受嘈音問題滋擾，「晚上喺走廊乜都聽到」。

網上流傳一張相片，見到有人在門前鐵閘貼上致蝴蝶邨某單位的字條，要求對方注意叫床聲。本刊記者曾到過現場，貼上字條的單位無人應門，而鄰近的街坊禤小姐就表示，這裡的單位隔音欠佳，即使關着門亦能聽見隔壁的聲音，如果大聲一點，更能清楚聽到別人的對話，「睡覺的時候會很清楚聽到鄰居拉鐵閘的聲音。」

街坊陳先生說，未曾聽見鄰居的叫床聲，見到網上流傳的相片，覺得驚奇，不過他坦言有時候小朋友經過走廊，便會有點嘈吵。

至於網上就引來熱烈討論，有網民表示近來愈來愈多同類投訴，亦有網民笑說可能鄰居只是看成人影片音量過大。

港男張先生表示，如果他遇到同類情況，為免影響鄰里關係，不會去投訴，「又不用貼字條這麼誇張，個個行過都見到。」他又說做愛正常都會發出聲音，聽到亦不會感到尷尬。

Bonnie亦表示聽到亦無所謂，不過如果有朋友或男性在身邊的時候，便會有點尷尬。她說：「我覺得他自己都會知道那麼大聲，相信他不會日日不斷這樣做，一個月一兩次的話我能接受。」

另一港男阿賢就同情被騷擾鄰居，指他可能經常被滋擾，太大心理陰影才出些下策，不過他認為貼字條未必有效，應該向管理員投訴。

本刊去年六月，亦曾報道類似情況（ ），天水圍天富苑管理處發通告，指管理處接獲業戶反映，某單位女住戶於深夜時份發出「嗚叫」聲，滋擾鄰居，提醒住戶減低聲音。管理處之後表示，事件改善之後，已拆除通告。

顧及鄰居感受，晚上最好還是注意聲浪。

採訪：梁浩維 亦安

攝影：田俊 林金展

啊啊啊...大力啲啊..好舒服喔...ya媽爹kim mor chi 喔...

窮人本是罪 叫床都怕得罪

網上流傳一張相片

有冇諗過係特登俾其他人聽，咁先high